建政初期推蘇聯式教育 統一全國教材

全文

建政初期推蘇聯式教育
統一全國教材

文革時期的小學課本以毛主席紅太陽作封面。互聯網

【本報訊】新華社提出香港教育應「去殖民化」，其實中共在五十年代開始亦在全國改造「舊教育制度」，照搬蘇聯模式發展教育事業，建立「思想政治教育」，並進行「思想改造運動」。在經歷為期七年的改造後，政府全面將教會學校和其他民辦學校收歸國有，把教育事業納入國家計劃軌道，政府直接掌控公辦學校，並全國統一教材。

中共建政前，中國大部份高等院校都是按照西方教育模式建立，即使是左翼知識分子，他們都更傾向於自由民主式的社會主義多於馬列主義或毛澤東思想。因此，在中共正式。。。。。。。。。。。。。。。。策上便提出要「肅清封建的、買辦的、法西斯主義的思想」，「給青年知識分子和舊知識分子以革命的政治教育，以應革命工作和國家建設工作的廣泛需要」。

1951年10月，毛澤東宣佈進行思想改造運動，政治教育從此逐步升級為以批評和自我批評為基礎的「整風式」運動，並。。。。。。。到全國的大學和中學教師。不久，大多數歐美教職員離開中國的大學，取而代。。。。。。。。。置全面照搬蘇聯模式，取消了美國式的文科學院，並建立大量專業技術院校。

習上台後重返舊路

相關新聞：踩正紅線 京勢逼港清洗教育界

中共又在1950年成立直屬教育部的人民教育出版社，並在翌年仿照
。。。。。。用中小學教科書。義務教育統一教材的局面直到1985年才改變，當年國家教委宣佈容許「一綱多本」。。。。。。。科書），各地教科書可因地制宜；1991年更放寬至「多綱多本」，實行國家基本要。。。。。。。。。」的老路，全國中小學也在去年新學期起重回教材「大一統」時代。

爭取真初選 最後今天！

香港人可以為左湄公河而爆seed，咁今日可唔可以為左自己而爆seed?